蘋果消息: 兩大變數礙參議院通過《香港人權及民主法案》

2019年10月23日
【美國直擊●拆局】示威暴力升級 商界強力反游說 兩大變數礙參院通過《人權法案》

《香港人權及民主法案》正待美國參議院審議及表決，在跨黨派議員高調支持下，外界預期通過機會甚高。有知情人士透露，支持法案的參議員人數高達76人，高於三分二，換言之若獲表決通過，毋須總統特朗普簽署都可成為法律。但該人指出，在香港有生意的美國商界，目前正努力說參議員反對議案，而以商界勢力集中的參議院，最終也極有可能因為少數人反對法案，阻止法案以無異議表決方式通過，令法案有可能遭擱置。但美國國會亦有聲音認為，可以通過毋須推動新法案的方式更新《美國—香港政策法》。

美國眾議院早前在無人反對下一致同意通過《人權法案》，下一步法案將到參議院闖關。據知截至本月21日，已有33名參議員聯署支持，表態支持的則有76人，高於法案需要通過的51票。但有熟悉美國國會運作人士透露，法案能否獲得通過，現仍存在兩大變數，包括國會越來越關注香港示威暴力升級，令國會本身對反修例運動作為民主運動模範的支持度逐漸流失，但更重要的是商界正積極進行反游說。

該人指，美國國會參眾議員代表美國國民利益，始終對美國國民及商界利益的關注，高於關注香港的民主進度。雖然眾議院早前在無人提出《人權法案》有可能影響美國利益的情況下一致通過，但參議院商界勢力雄厚，與眾議院情況截然不同。而即使目前數票有達76名參議員支持法案，同時也有4至5名參議員甚有保留，有可能反對本來可以加快通過法案的「一致通過（Unanimous Consent）」程序，令法案遭擱置。若沒有人提出以「一致通過」方式審議及表決法案，則會嚴重拖慢法案獲通過進度，需時多個月完成審議及表決。

至於NBA事件有否為情況帶來轉機，該人認為事件或令美國人知道中共行徑可以有多惡劣，甚至改變美方與中方打交道的方式，但相信不會對參議院審議《人權法案》帶來具體改變。該人又直斥香港美國商會有份反游說，是默許中共蠶食香港的人權自由，或會在短期內為其帶來利益，但長遠而言香港經濟自由受損，美國及商界都會是輸家。

記者 梁穎妍

過唔到咪害死自已

閲

搞到咁大 又nba 又暴雪
過唔到咪捉美奸

連登仔：我做乜 美國佬都會過條條例架啦

裸求法案盡快通過

過咗，美國手上多把劍。唔過，失去咗個同中國換利益嘅機會。

商人角度：永遠唔會怕得罪客仔，反而係食唔食得住個客先係重要。

而家最驚
係有部分美國人將自身利益放於美國利益之上

法案過左, 一定行駛

而家有新疆官員入左美國制裁LIST

做商人最叻計數，仲要最叻計長數。今日有少少甜頭就放棄長賺長有嘅機會，普通人就會，越喺有歷史嘅家族越識點做長線

Gphone話無問題 怕乜？

攬炒is ready
和平手段如果無用
示威者唔介意同香港經濟一齊攬炒

蘋果之前夠話消息有4000黑警係警總啦

最後咪原來全部文職

其實重點係唔可以UC (which is not surprising) 咁過，而係要等Mitch McConnell排議程用正常方法表決
中共滲透國會山莊唔係一日半日既事，呢樣野香港人無論做咩都一定有，接受現實比較好

大家自行判斷啦
過咗4個月
相新手足有足夠分析能力決定幾時做啲乜
最緊要有獨立思考

gphone同所羅門，我寧願信後者

所羅門同一眾參議員叫大家轉往和平方式抗爭
唔好比美國商會子彈反對

大家係時候聽下 停止勇武

排緊第200幾個議案, 足以lose the heat

［反加泰集會］星期四搵其他地方搞全球反警暴集會！並強調參加撐加泰集會嘅都係五毛扮反送中人士

UC其實好難，兩院都做到UC都真係好勁
所以聽住先啦

係架，但你要100名參議員冇一個反對咁用UC過，本身就係好高要求既事。而就算點都好，中共要說服一個senator object係唔難

所以只可以繼續逼宮McConnell

各有各做

其實琴日睇完港台個節目 要參議院全數人贊成其實好難 一係就要等2百幾個議案後先傾人權法 但到時香港變成點都冇人知

真

冇乜希望, 佢老婆啱先同王岐山係日本口交過黎

如果參議院通過唔到，香港人隨時變做反美同反trump

Push

過唔到 升級得仲緊要
商家佬咁短視

當每個消息都同你講有暗湧就唔該大家做野小心D啦
唉

知情人士

一個黑警都無死又無殘廢 , 根本講唔上係咩暴力

大把大把車落左膠度

上帝solomon唔係講過一定好快過到咩

好撚驚過唔到條法案就會好多人屌前線

兩大變數冇香港舉行加泰集會？
蘋果係三毛 中共臥底

當年美國默許南韓獨裁政權施暴, 發生光州事件

結果, 好多南韓人反美反到而家.... (雖然美國後來知衰, 迫使獨裁政權下台, 但已經太遲)

包括國會越來越關注香港示威暴力升級，令國會本身對反修例運動作為民主運動模範的支持度逐漸流失

蘋果係鬼蘋果係左膠蘋果係五毛
尊重前線決定,裝修冇問題,各有各做
美國支持香港係為咗利益,左膠收皮

連登班偽前線夠成日屌鳩我地

Gphone已成大台,控制埋美國國會

事實係過唔過都唔關連登仔裝唔裝修、去唔去加泰集會事

tui

勇武停一停 就嬴左9成
之後我地都要100%和理非

所以咪要撐加泰獨立囉

燒山又開始嚟料DLLM

噢 咁又點？ 連登仔最鐘意話靠自己

包括國會越來越關注香港示威暴力升級，令國會本身對反修例運動作為民主運動模範的支持度逐漸流失

字係咪咁難睇

和平搞無人理
升級得到關注
再升級得到支持
再再升級就唔支持?.?

利申:美國佬做D乜我都唔撚care,反正通唔通過我地都人做自己野

話過硬贏硬個d
快d同我死出黎
咩都唔會影響美國國會決定
成班自信撚
美國咁撚多lebron 之流既奶共商人
真係好撚野
有時間就搞多d警暴集會同係Twitter 做文宣啦

會停先算,一陣你又俾人屌係休息撚架喇
1020都講好停架睇下最尾點

唔想香港人變成If u can't beat them, join them

之峰出文只係安慰啲擔心支持加泰累街坊嘅人

邊個都唔係大台 自己判決

點解特登唔quote後面嗰句？「但更重要的是商界正積極進行反游說。」
咁我修正返 裝唔裝修影響不大 加泰集會美國國會更加WFC
我之前都開過post反對裝修中資、藍店
但事實係裝唔裝修對美國國會影響不大

抵抗中共威脅，美參議員努力推動。香港人要鼓勵，要集氣！

盡量和平住先
同埋我地要文宣，點解條例有利商界

宜家撤美軍賣庫以德人隊友又一單到底會不會對一樣野衰三次呢

根本和平先係我地最大武器 美國人最重視和平示威既畫面

本來呢條法案就係用和理非方式解決問題，對中美來講都有利，大家可以拖下時間。唔通過既話，咁即係逼香港人用自己方法解決…

美國商會

信連登契爺定GG 好？

我地要多啲創意，人縺之後仲有乜

庫以德長貧難顧呀 ? 唔通幫佢立國咩 ? 搵唔到長期用處就割啦

已經有庫爾德人向美軍掟薯仔

please save Hong Kong

摺紙同唱歌其實都好大成效

聯署參議員已經增加到33人嘞。

一半同意
呢條法案就係要用和理非方式解決問題

但中共唔會領情. 獨裁者思維:寧願自損都要保住權力

我真係笑撚左出黎
唔繼續驅逐紅資你都唔使諗嬴

果啲反對既商人唔該同我死咗佢啦

你用火魔燒鋪,亂鳩咁獅鳥班藍絲會冇影響
運動形象轉差自然就有影響啦

你以為香港有咁多國際支持係裝修裝返黎?
大部份都係你地最不齒嘅大遊行人鏈唱歌...打返黎
你睇幫白鴿沖涼條片可以發到咁大就知

true

到參議員tweet 鼓勵，支持香港。
這是目前香港最重要關注的事

美國嘅好快過 = 兩三個月
香港嘅好快過 = 一星期

港共：事件已平息 馬上清算暴徒

concept錯左, 係你做乜其實對過到同過唔到唔大影響
而唔係你做乜都過
要過唔會因為你做少少野而過唔到

商人無祖國

事實上暴力示威好易激嬲美國
到時過唔到人權法我地就會輸

sorry 一直都反緊侵

事實就係, 過同唔過, 就係美國政界同商界既角力
香港所謂既暴力升級咪掟多兩粒汽油彈,
其實對大局根本無影響

佢只係安慰下大家

佢都證實Ted Cruz認同香港人要專注「非暴力抗爭」

總之撐到人權法過左先
Tweet, reddit, 海外文宣攻勢不能停

如果繼續有100萬人上街, 美國會認為事件未平息

某程度上，美國係幫梗中共，令香港唔會離開預期劇本太遠

Play safe得唔得啊？等過左法案再支持得唔得啊？
你又唔洗100%肯定過到 更加冇可能100%肯定我地集會唔會令佢地改變主意 又唔係過左法案冇得再加泰集會
你想用咁多位手足條命同自由去集會攞個道德高低 我唔想
得萬分之一機會會因為加泰screw up我都唔想risk啊

仲FF緊百萬遊行

支解中共，成立親美政權，咁先最符合西方商業利益

推

冇錯，集會遲啲搞唔得？係要呢個時間，新疆西藏又唔支持剩支持加泰咁鬼

如果做到"保證和理非", 係會再有100萬人上

818係好例子

咁我地有咩可以做同唔可以做

關撚事和唔和理非咩 根本之前都係日抖鳩行夜晚開片
依加最大問題係封站呀

小喇叭
美國出埋代理人教路香港人和平抗爭 偏要勇武主導
今次所羅門叫大家唔好參加加泰集會
即刻仆出黎叫大家割

憑乜野? 水魔法?

佢只係話focus on non-violence protests..係要和理非出多d鏡唔係要勇武收皮，唔好係度玩二次對立啦

過法案先係百利而無一害
唔過嘅都係美奸

一嚟鎮壓住土共 港共官員

二嚟共朝官員
為咗唔被列入名單 令資產凍結
自然要付出更多
包括賄賂、洩漏情報

睇唔到理由唔通過
一過咗 就食住支那
再慢慢同你講數

忍下手啦

Gphone 話無問題
佢係美國國會議員定白宮參謀

要有大台（一日型式）先可能和平
仲要818係好辛苦叫人走

又nba又暴雪 已經足以證明中共魔爪已經侵蝕緊美國企業

美國商家佬反對議案
咪即係話自己奶共奶到出賣美國價值觀？

連登幾時變咗信任Gphone 咁萬一fail左你一定屌到佢化

有冇講出席咗加泰集會就過唔到

最多裝修用水唔用火好睇D
貼埋NOTICE

點會過唔到

警方會批？

佢哋而家既argument就係只要你一日唔同武力示威割席，就一日唔批，你係咪姐係叫民陣同勇武割席？

其實個人認為
現在最大變數是香港已經向西方國家輸出勇武
特別是加泰和智利，
西方為左阻止香港輸出勇武，可能叫停香港人權法
所以對美國通過香港民主及人權法案好不利。

真
咁係咪應該放風，你試下唔過，香港中資會死得好慘，升級裝修

一個post又引哂d風向休息撚出黎.
唔信自己起下件"救世港豬"
3個月前已經不斷話輸, 不斷叫勇武收皮

其實美國共和同民主兩黨都大力推依條法案, 我相信係會過到, 不過問題係有幾辣, 會唔會連黑警都制裁到?! 過到依條法案其實等同幫共產黨戴一個金剛箍, 用途好似中國未入世貿前, 美國歐洲每年批quota一樣!

都死。

個人認為
現在最大變數是香港已經向西方國家輸出勇武革命，特別是向加泰和智利，
西方為左阻止香港輸出勇武，可能叫停香港人權法。
所以對美國通過香港民主及人權法案好不利。

未發生嘅野有人話係零
但又唔講下自己預測

而家成個黨國機器風向就係「國家有唔好，和平示威可以，不過就係唔應該武力」。又話「敵人做咩我地就唔好做」，而家就叫人割席

[可唔可以大和解］加泰搞手 全香港人求下你

人哋唔使輸出本身都係勇武，只不過係咁岩呢個時間

正解

繼續spam啦你班仆街仔
成版都係加泰
正經嘢冇人理

無錯！

正確，做商家最鍾意呢種

點解一定要針對加泰黎講？

足以玩完

Yes 香港人太勇武教識左智利用暴力去解決問題
講示威外國都仲係bb班

香港輸出勇武，人唔笑狗都吠。人地用汽油彈嗰陣，我估9成連登仔女都未出世

明顯啦, 上次俾gphone係twiiter出post收皮, 轉頭又死灰復燃
個樓主仲好笑, 仲係度ff百萬大遊行, 做到就一早做咗啦on99
1020我敢話係咁多次冇不反對通知書情況下最多人最成功

佢唔駛唔過
拖你幾個月就玩完

等燒山出手話唔樂觀

巴打呢個回覆有料到

燒山燈咗

屌啦之前咪燈過100%會過

講左好耐用水魔法

真心想

You are speculating.
Can be ignored.

If you are so worried about the outcome, why not focusing on what you can do to increase the odd of success???????????????????????

左膠：我捍衛世界和平唔洗你教

勇武只係借口，在港美商係驚俾支那報復先反對

香港勇武過全世界
學到野

連登信唔信Gphone係睇佢講法啱唔啱自己聽啫
再者，佢鬼會介意連登仔屌唔屌佢

我應該放風話，你地試下唔通過，我地就升級，中資奶共鋪會灰飛煙滅

商家佬睇見支共入侵美國商界
都仲唔知醒覺
屌錢真係大晒

無論過唔過都唔應該放太多重心落法案到 始終要靠自己
我諗美國都係睇利益

唔通過就即刻車曬去集中營啦 仲升咩級

佢班人自己都吸緊大陸水 邊個會嫌錢多

赵小兰係重點，香港點樣抗爭反而係minor嘢，雖然我真係唔同意搞加泰集會同共產黨造勢

我個人都係反對裝修藍店同埋中資
但美國萬一過唔到應該唔太關呢樣嘢事
歐洲可能大影響D
你可以睇番我之前個post（俾人屌到上天花板、硬食勁多負皮）

［緊急呼籲］唔好再爆藍絲、中資鋪頭！

同好比燒山燈中呀

你唔記得仲有攬炒咩
攬住支那一齊死

既然美國都唔通過，即使美國高官既主流意見係中國著數多過香港啦，仲攬咩炒

美國都賣左d代理人唔少次 今次搞到咁大 再賣我諗冇人再理佢

講真 香港人對住中共都夠膽咁樣玩上去玩咁多個月

唔多唔少都係美國係各方面比到強心針+信心
如果唔係香港人可能一早比條例過左 做港豬算
唔會搞到宜家輸左入集中營

我希望最終 無論過唔過到都好
大家都唔好屌美國跪低
我地係同緊成個中共鬥，每一個盟友都好重要

同意
槍口一致對外

總之聽晚屋企要人
加泰集會不代表香港示威者

重點係要清晰俾美國知
就算唔過都無利益俾到美國商界
只會雙輸

屌 美國佬計著數姐
唔指望唔期望

依個Post都見到有人開始分化勇武同和理非
啲人成日陰啲陰啲做野

其實係，美國過唔過關香港點樣示威咩事，唔撐共玩自己咪得

曬氣
班popo 高官仲串過以前
瀉都未瀉過你條人權法

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

Pish

雖然我係做國際文宣嘅
但我寧願同勇武手足一齊死
都唔會為咗美國嘅法案而阻止勇武

過唔到
姐係叫勇武唔洗留力

美國總統Gphone叫gphone統領三軍打支那

拉

過唔過到都有曬心理準備架啦

香港人

你錯了
中共完全唔怕香港人攬炒
話之香港日日戒嚴, 打杖, 佢現在已唔放旅行團落嚟,
你睇下中共反應, 有驚過香港人日日示威咩 ?
佢由頭到尾都只係怕美國制裁, 而唔係怕香港人日日示威放火
燒得中資幾多錢 ? 香港業務又唔係核心
香港業務只係用來方便走資
侵侵一出聲, 中共已經扮唔插手, 唔敢多口, 咩護旗手都靜晒,
官方冷處理, 就係怕制裁怕到出面

係咪過左。就等於成功。係咪所有訴求都會成真。

我地原本個初衷就係咁，只不過係無啦啦彈咗個法案出黎我地先比啲希望等下佢，班商家佬如果阻止既話咪一齊攬炒

臥底賊會好樂見其成. 明唔撚明白啊 ? 唔係張貼人地的新聞, 而係去同人解釋成件事的前因後果啊

TWITTER啊你班人
煽火啊！！！

過唔到就知邊個為左利益奶共
(即勒邦沾屎)

過咗

繼續示威

直至五大訴求落實

腐後再清算警隊
並且調查有無人死

而有班契地仲支持加泰

你係咪又唔記得左香港係支那春袋

如果美國都唔當香港係春袋時 你自己當自己係春袋呀

香港正苦已撤回條例，鬼佬已轉風向

香港美國商會同香港旅遊業冇乜分別，已經賺慣支那錢，好似個道友咁戒唔甩，變成有奶便是娘！

Ｄ錢要經香港流入支那喎
會好快支爆

搞多個人權法集會好過咩加泰集會啦

過唔到咪準備奶共囉
是旦啦
鬼叫自己出生係香港

試下短時間內整幾單以港獨為題遊行示威，再去親中鋪頭裝修，被港共同外國傳媒影晒相報導，睇會唔會冇影響！

唔係，不過過唔到就真係死緊

根本冇人可以幫我哋，只有自己救，班黑警已知唔會過到，先至會係咪殺人

咁就跌埋心水奶共算啦認真

究竟點㗎， 之前又話好大機會全票通過

[人手置頂] [Twitter戰線] 大家做完任務既入黎推一推 提下大家記得Retweet

幫推 P牌推唔到

見連登班國際專家講到咁嚴重，想睇下美國係咪真係咁睇姐

你有冇睇篇文㗎 喺美國商界反對 因為影響佢哋自己係香港嘅利益 同我哋嘅行為完全冇關係

我淨係知如果人權法過唔到，支共同5 毛就最開心
所以睇反應就知邊個係5 毛

始終利益最大影響
中共出啲錢, 好易搞掂班商家佬

咪係 佢哋根本都唔係講緊我哋嘅示威行動 純粹驚我哋影響佢嘅生意

所以話啲人真係文盲

該人指，美國國會參眾議員代表美國國民利益，始終對美國國民及商界利益的關注，高於關注香港的民主進度。

連登仔係咪文盲呀 根本都唔關我哋裝唔裝修/支持加泰事

一個狗官黑警都冇死，點叫暴力升級?正一on9報導，根本就係支共用錢收買緊美國商界，呢個時候反對通過人權法，實俾美國查三代，邊個夠膽反對?

你都戇鳩 從來都冇人話搞港獨遊行 打橫來講

割果啲人仲衰過藍絲

咁美國國會有冇講參加加泰集會就過唔到人權法？

一單嘢就可以引到手足出嚟互屌

唔理單嘢係真定假
唯一肯定嘅係敵人喺背後做咗嘢

大家記唔記得以往敵人做緊嘢對付我地嘅時候係做緊乜？
檢討，係檢討呀！

呢件事睇落可以係危機
但同時係警示緊大家要開始檢討
不論係勇武近排嘅裝修工作
定係和理非戰線有減弱，心態上仍未進步等問題
呢一啲問題絕對比人權法案過唔過到仲緊要

連登近排帶風向問題極度嚴重
有一批人支持絕對勇武 騎劫咗一大部份有思考嘅前線手足 另一批人支持絕對和理非 騎劫咗一大部份堅守三不原則 作出理性檢討嘅和理非手足

希望以後全部人帶眼追post
自行判斷情況 唔好成為一堆有心搞分化嘅網軍手中嘅最強武器

警告：全部人停止互屌 回歸理性討論

Exactly

過唔到唯一理由係燒山，冇其他了

所以話一係5毛一係戇鳩

以下個人意見

聯署人數多左咪即係參議員背後嘅財團開始集氣囉
你估人地聯署好似藍絲咁寫句熱愛香港的市民咁唔出名咁就當表左態咩
眾議院未過又話十劃未有一撇
眾議院過左又話商家不代表美國大眾
你估人地美國係香港咩
個大環境都係要反共
就當你過唔到，唔通美國又話自己輸撚左以後成個美國奶共啊
好多野真係各有各做，你估美國一開始關注嗰樣野係乜野
我自己就覺得根本唔想香港再被中共踐踏到而家咁
呢幾個月啲野全香港都有眼見，美國人都會有眼見
佢地甘心香港人輸左，一係攬炒一係以後全港奶共奶足50 年不變?
就因為香港人有怨氣「裝修」?

政治係談判、妥協、包容、討論，雖然最後講嘅係利益
但斷唔會係咩少數人嘅利益﹙裝修都係一種利益，因為港商出賣左香港人太多﹚、亦有爭取民主自由嘅人，當然亦都會有坐享其成嘅人
但我覺得，最少我地都有200 萬人出過嚟爭取，民意到呢刻仍然係相當清晰，咁美國由始至終都係用呢樣野做介入﹙你亦都唔洗理佢係保護在港美國人定其他香港人﹚，而家係講緊維護大多數人嘅利益
只有中共同佢啲爪牙先會反對呢樣野，而實際佢地最驚嘅都係我地嘅團結，否則佢唔會明面咁多升級﹙修訂逃犯條例、出禁制令、黑警濫權﹚，暗面都做咁多野﹙721 白衫打人、831 恐襲至今未負責任清算黑警、其他好多事包埋連登三毛入侵你真係唔好話冇﹚

講到最尾都係想講心態上唔好放棄，唔洗理咩理據
天琦入去坐，唔通佢知道有呢個法案先有機會贏?
佔中?戴耀廷又係覺得贏梗?
你可以因為修訂逃犯條例而出嚟反抗極權
但唔應該因為仗著啲乜野原因先繼續反抗
因為我地嘅反抗係代表不公義嘅存在
咁先係時代革命囉

Same

激嬲美國
激嬲中共

多謝推post

証明參議員好多都奶共

Agree

香港人已經無野好輸
攬炒。

no

又係你隻傻尻3毛，走啦屌你老母

中共最好出錢比Senate投票
到時FBI就會搵Senate

唔過就一齊同班外商攬炒

之鋒又去美國游說通過人權法，又唔反對人出席加泰集會，咁佢係人定鬼？

2元思維單細胞生物真係可怕

唔會唔過喇
香港根本比美國郁中國藉口

昨天新疆，今日香港，明日台灣，後日就係國際架啦⋯⋯今日唔打壓打中國唔得架

咪唔好過囉

全球攬炒

冇暴力反抗嘅新疆又點樣？都係靠自己吧！

食屎啦。。。。無勇武條例3個月過左啦

pls no

事實係利益當頭

香港示威既所謂「暴力」 同其他國家比 小巫見大巫啦

香港人支持加泰獨立，搞分離主議，完

樓上巴打話其實我地做乜都影響唔到過與唔過嘛，我意思咪話唔係一定囉，如果去到港獨命題就出事，幾時話有人搞港獨遊行？

屌你老母又係你呢隻叫人24x7搞最亂迫政府跪嘅極端撚

有人tag左所羅門
唔知係5係算出事
所羅門話個台灣婆係insult 梗王支山